[{
        "question": "ילד שקל את עצמו ברופא וראה שהוא היה 72 ניוטון. כמה היה שוקל הילד אם הוא היה על הירח?",
        "answers": [
            "16",
            "12",
            "46",
            "72"
        ],
        "correctAnswer": "12"
    },
    {
        "question": "יש בן אדם עם מסת גוף של 100 קילו בגובה 10 מטר מהרצפה. מה כוח המשיכה צריך להיות כדי שאנרגית הגובה שלו תהיה 20000?",
        "answers": [
            "10",
            "2",
            "20",
            "200"
        ],
        "correctAnswer": "20"
    },
    {
        "question": "גשש על הירח בעל משקל של 30 ניוטון נסע 8 מטרים במשך 2 שניות. מה אנרגיית תנועתו?",
        "answers": [
            "40",
            "400",
            "200",
            "350"
        ],
        "correctAnswer": "400"
    },
    {
        "question": "מהי הנוסחה לחשב משקל של גוף?",
        "answers": [
            "משקל * מסה",
            "מסה * כוח המשיכה",
            "מסה ^ 2",
            "כוח משיכה * אנרגית גובה"
        ],
        "correctAnswer": "מסה * כוח המשיכה"
    },
    {
        "question": "מה הנוסחה לחשב כמות אנרגית גובה?",
        "answers": [
            "גובה * אנרגיה",
            "גובה * מסה * כוח משיכה",
            "מסה * כוח המשיכה * 2",
            "אנרגית התנועה * כוח המשיכה"
        ],
        "correctAnswer": "גובה * מסה * כוח משיכה"
    },
    {
        "question": "איך מודדים מהירות?",
        "answers": [
            "דרך / זמן",
            "דרך * זמן",
            "מסה / דרך * זמן",
            "משקל / דרך * זמן"
        ],
        "correctAnswer": "דרך / זמן"
    },
    {
        "question": "אנרגיית התנועה של מכונית שנוסעת על הכביש בכעשרים מטר לשנייה היא 280,000 גאו'ל. מהי המסה של המכונית?",
        "answers": [
            "1,400 ק\"ג",
            "700 ק\"ג",
            "1,400 ניוטון",
            "7 טון"
        ],
        "correctAnswer": "1400 ק\"ג"
    },
    {
        "question": "ציפור שמסתה 500 גרם עמדה על מגדל שגובהו 10 מטרים. כמה אנרגיית גובה נוספה לה כאשר התרוממה 5 מטרים מעל המגדל?",
        "answers": [
            "69,420",
            "25,000",
            "75,000",
            "2,500"
        ],
        "correctAnswer": "25,000"
    },
    {
        "question": "רכבת הרים שמשקלה ‏000,‏1 ניוטון גולשת מפסגה בגובה של ‏15 מטרים ביחס לקרקע. מה צריך להיות גובה הפסגה הבאה שהרכבת תוכל להגיע אליה, אם ידוע שחמישית מהאנרגיה שלה הופכת לחום ושאנרגיית התנועה של הרכבת בפסגה הבאה תהיה ‏2,000 ג'ול? ",
        "answers": [
            "10 מטר",
            "12 מטר",
            "10,00 גאו'ל",
            "1.5 ק\"ג"
        ],
        "correctAnswer": "10 מטר"
    },
    {
        "question": "חץ נורה מקשת כלפי מעלה. איזה שרשרת גלגולי אנרגיה מתארת את תהליך ירי החץ?",
        "answers": [
            "אנרגית תנועה --> אנרגיה גובה --> אנרגיה אלסטית",
            "אנרגיה אלסטית --> אנרגית גובה --> אנרגית תנועה",
            "אנרגית תנועה --> אנרגית חום --> אנרגית גובה",
            "אנרגיה כימית --> אנרגית גובה --> אנרגית תנועה"
        ],
        "correctAnswer": "אנרגיה אלסטית --> אנרגית גובה --> אנרגית תנועה"
    }
]